# Памятка по регулярным выражениям

* `^` — начало строки;
* `$` — конец строки;

## Символьные классы (наборы символов)

* `\s` — пробел или табуляция;
* `\S` — инверсия '\s' — видимые символы;
* `\w` — [a-zA-Z_] — то, что обычно входит в состав слова;
* `\W` — инверсия '\w', аналог: `[^a-zA-Z_]`;
* `\d` — цифры, аналог: `[0-9]`;
* `\D` — инверсия '\d' — `[^0-9]`;
* `\b` — граница слова;
* `\B` — граница между символами одного типа (не граница слова).

**Примеры:**

* `[-,14a-sv]` — символьный класс: минус, запятая, один, четыре, латинские буквы от a до s, буква в
* `[^abc]` — все символы кроме букв латинского алфавита a, b, c
* `^[^abc]` — начало строки, все символы кроме букв латинского алфавита a, b, c
* `\w+$` — последнее слово

## Квантификаторы (указание количества повторений)

* `{n}` — повторяется ровно _n_ раз
* `{,m}` — повторяется не больше _m_ раз
* `{0,}` — сколько угодно, может и небыть, аналог: `*`
* `{0,1}` — одно, может и небыть, аналог: `?`
* `{1,}` — сколько угодно, минимум одно, аналог: `+`
* `{#,#}` — сколько минимум, сколько максимум

### Жадные, ленивые и ревнивые квантификаторы

В некоторых реализациях едице совпадения соответствует максимально длинная строка, например, `<td>.*</td>` в строке `<td>1</td><td>2</td><td>3</td>` найдет `1</td><td>2</td><td>3`, такой поиск можно назвать жадным

Чтобы этого избежать, можно:

* указать символы не входящие в желаемый результат: `<td>[^<]*</td>`
* сделать квантификатор нежадным, добавив знак вопроса «`?`»: `<td>.*?</td>`. Для других случаев: `+?`, `{n,}?`

Ревнивые квантификаторы (сверхжадные) ищут максимально длинный вариант и запрещают искать в «найденных» частях, что увеличивает скорость поиска: `*+`, `?+`, `++`, `{n,}+`.

## Группировка, просмотр вперед и назад

* `|` — или
* `(?:abc)` — группировка — скобки без запоминания
* `a(?=b)` — 'a' после которого есть 'b'
* `a(?!b)` — 'a' после которого нет 'b'
* `(?<=b)a` — 'a' перед которым есть 'b'
* `(?<!b)a` — 'a' после которого нет 'b'

## Поиск по условию

Обязательно добавлю, когда испробую =)
